\section{Famille Hanover \index[noms]{Hanover, George\_I} /  \index[noms]{, Sophia Dorothea of\_Celle}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I341_I342}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{George\_I Hanover \index[noms]{Hanover, George\_I}} naquit le \textit{vendredi 28 mai 1660}, \`{a} Leineschloss (Osnabruck)\index[lieux]{Hanover!Osnabruck!Leineschloss}.
Il est le 6$^{\`{e}me}$ enfant de Ernest Augustus of\_Brunswick  \index[noms]{, Ernest Augustus of\_Brunswick} \textit{[1629 - 1698]} et de Sophia Hanover \index[noms]{Hanover, Sophia} \textit{[1630 - 1714]}.
Il a 5 fr\`{e}res et 1 soeur : Frederick Augustus  \index[noms]{, Frederick Augustus} \textit{[... - 1690 \footnote{.}]}, Maximilian William  \index[noms]{, Maximilian William} \textit{[... - 1726 \footnote{.}]}, Ernest Augustus  \index[noms]{, Ernest Augustus} \textit{[...]}, Sophia Charlotte  \index[noms]{, Sophia Charlotte} \textit{[20 oct. 1668 \footnote{.} - 01 f\'{e}vr. 1705 \footnote{.}]}, Charles Philip  \index[noms]{, Charles Philip} \textit{[... - 1690 \footnote{.}]} et Christian  \index[noms]{, Christian} \textit{[... - 1703 \footnote{.}]}.
Son p\`{e}re, Ernest Augustus of\_Brunswick  \index[noms]{, Ernest Augustus of\_Brunswick} \textit{[1629]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1698}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 37 ans.
Sa m\`{e}re, Sophia Hanover \index[noms]{Hanover, Sophia} \textit{[1630]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1714}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 53 ans.
Son \'{e}pouse, Sophia Dorothea of\_Celle  \index[noms]{, Sophia Dorothea of\_Celle} \textit{[10 sept. 1666]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{mercredi 13 novembre 1726}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 66 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{mercredi 11 juin 1727}, \`{a} l'\^{a}ge de 67 ans.
Il a \'{e}t\'{e} inhum\'{e} le ..., \`{a} \index[lieux]{}.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Sophia Dorothea of\_Celle  \index[noms]{, Sophia Dorothea of\_Celle}} naquit le \textit{vendredi 10 septembre 1666}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le seul enfant de George William of\_Brunswick  \index[noms]{, George William of\_Brunswick} \textit{[... - 1726]} et de Celle  \index[noms]{, Celle} \textit{[...]}.
Elle n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Son p\`{e}re, George William of\_Brunswick  \index[noms]{, George William of\_Brunswick} \textit{[...]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1726}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 59 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e le \textit{mercredi 13 novembre 1726}, \`{a} l'\^{a}ge de 60 ans.
Elle a \'{e}t\'{e} inhum\'{e}e le ..., \`{a} \index[lieux]{}.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I341_I342.tex}{}{}
\par
Le \textbf{dimanche 22 novembre 1682}, George\_I Hanover \index[noms]{Hanover, George\_I}\textit{[28 mai 1660]}, \^{a}g\'{e} de 22 ans, \'{e}pousa Sophia Dorothea of\_Celle  \index[noms]{, Sophia Dorothea of\_Celle}\textit{[10 sept. 1666]}, \^{a}g\'{e}e de 16 ans.
Ils eurent 2 enfants : George\_II Hanover \index[noms]{Hanover, George\_II} \textit{[30 oct. 1683 \footnote{.} - 25 oct. 1760 \footnote{.}]} et Sophia Dorothea Hanover \index[noms]{Hanover, Sophia Dorothea} \textit{[26 mars 1687 \footnote{.} - 28 juin 1757 \footnote{.}]}.
\clearpage
